[維景灣畔] 呎價跑輸大市 兩宗劈價沽出

冇晒遊客, 失業率升, 尺價跑輸 劈價沽出

維景灣畔尺價跑輸萬9蚊

利嘉閣地產皇牌屋苑調景嶺站分行(A組)經理黃金欽表示，市場新近錄得將軍澳維景灣畔13座高層E室單位的二手成交個案，實用面積約751平方呎，為三房套連工人套間隔，外望享園海雙輝景。單位於上年5月叫價1,550萬元放售，終於日前以1,460萬元以交吉形式成功沽出，劈價90萬元或約6%，折合實用面積呎價約19,441元。

尺價明顯跑輸好多。

據了解，原業主於2004年1月，以約408.4萬元購入上述物業。持貨約16年，現轉手帳面獲利約1,051.6萬元，物業升值約2.6倍。

************************************************************************************************
相鄰單位劈價沽出

香港置業將軍澳將軍澳南分行助理分區董事梁偉德表示，根據該行統計，本月至今維景灣畔錄約13宗成交，包括一宗相鄰單位買賣成交，區內租客租轉買以約1,734萬元入市，實用呎價約17,305元，成交價屬市價。

售出單位為維景灣畔15座中高層E室及F室，向西南望山景及少海景，各為2房間隔，實用面積分別為約503平方呎及499平方呎，合共1,002平方呎。梁偉德稱，單位以1,780萬元放盤約1年後獲買家接洽，議價後劈價46萬元，以約1,734萬元成交，實用呎價約17,305元。據了解，買家為區內租客，睇樓數次後拍板入市。

千呎相鄰單位都劈價

分支客自由價435萬購屯門龍門居

祥益地產高級區域經理黃慶德表示，屯門龍門居鄰近街市、輕鐵龍門站及巴士總站，交通完善外，樓下更是食肆林立。近日分行則錄得一宗龍門居自由市場的成交個案。原業主於2004年以約75萬 (自由市場價) 購入，轉手帳面升值逾3倍。

黃氏稱，上述所錄成交單位為10座中層F室，實用面積431呎，兩房一廳。新買家為同屋苑分支家庭客，由於原居所空間感不足，決定另覓居所，鍾情上址與親友屬同屋苑，方便照應，加上業主有議價空間，新買家遂便決定以435萬(自由市場價)「即睇即買」，以實用呎價為10,093元，屬市價成交。

將軍澳十幾年二手樓，19xxx一呎都叫跑輸，你意思係同九龍站比?

將軍澳比調景嶺

專家羅家聰 勸後生仔唔好心急買樓
名嘴開咪最後一擊，都忍唔住要鬧爆大學生申請公屋，樹仁大學最新出版《仁聞報》都有報道呢個現象，訪問咗「香港末日博士」羅家聰，向大學生傳授置業之道，因為「輪公屋好核突」。
大學生畢業搵到一萬蚊左右算好彩，置業應該係妄想，羅家聰勸大學生唔使急，因為香港樓市大約16年一個周期，唔會永遠有上無落，所以大家唔使擔心要瞓街；呢兩年畢業嘅大學生，如果真係想置業，應該好好計劃儲蓄、投資，有嚿錢喺手，第日先可以把握入市機會。
羅家聰又預測三年內樓價較現時跌四成甚至五成，既然睇跌，佢認為後生仔唔應該去申請公屋，應專注工作，做好份工，比掛住買樓更加實際。

劈價 can't see?

向上劈

2011年信左嘅人唔知點呢

又冇公屋又冇私樓

原業主於2004年1月，以約408.4萬元購入上述物業。持貨約16年，現轉手帳面獲利約1,051.6萬元，物業升值約2.6倍。

跑輸龍市

16年先2倍
買場波好過啦

是，我下季都柯煙左利身浦英超冠軍，穩陣過收息

未計借10倍去賭。